
.. fichier rst créé automatiquement par bindoc

.. _plotCsvData:

.. role:: blue

.. role:: boldblue

.. index:: plotCsvData


plotCsvData
===========

Usage
-----

.. argparse::
    :module: pyspc.binutils.args.plotCsvData
    :func: set_parser
    :prog: plotCsvData
    :nodefaultconst:



Exemples
--------

.. note:: Les exemples sont issus des tests unitaires.



:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/event.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/event.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   plottype = event
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   filename = event
   verbose = False
   dpi = 150
   format = png
   title = Evenement nov. 2014
   xtitle = temps
   xlim = 2014110100,2014111000
   xfmt = d/m/YnH:M
   xminor = 0,25,6
   ytitlep = prcp ($mm.h^{-1}$)
   ytitlet = temp ($Celsius$)
   ytitleq = debit ($m^3.s^{-1}$)
   ylimp = 0,30
   ylimt = -5,20
   ylimq = 0,200
   legend = 0
   lfontsize = 8
   xfontsize = 8
   yfontsize = 8
   tfontsize = 12

   [defaut]
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/event
   firstdatetime = 2014110100
   lastdatetime = 2014111000
   color = 0.0,0.0,0.0
   linewidth = 2
   linestyle = -
   marker = 
   markersize = 4

   [K0403010_QH]
   color = 0.2,0.6,1.0
   label = Chambon (Q)

   [43091005_PH]
   color = 1.0,0.0,0.4
   label = LES ESTABLES (P)

   [43091005_TH]
   color = 1.0,0.6,0.6
   label = LES ESTABLES (T)

   [43130002_PH]
   color = 0.0,0.4,0.0
   label = MAZET-VOLAMONT (P)

   [43130002_TH]
   color = 0.4,1.0,0.4
   label = MAZET-VOLAMONT (T)


.. figure:: ../_static/event.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure event.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/hydro.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/hydro.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   plottype = hydro
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   filename = hydro
   verbose = False
   dpi = 150
   format = png
   title = Hydrogrammes
   xtitle = temps
   xlim = 2008103100,2008110323
   xfmt = d/m/YnH:M
   xminor = 0,25,6
   ytitle = Hauteur (m)
   legend = 2
   lfontsize = 8
   xfontsize = 8
   yfontsize = 8
   tfontsize = 12

   [defaut]
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/hydro
   firstdatetime = 2008103100
   lastdatetime = 2008110323
   color = 0.0,0.0,0.0
   linewidth = 2
   linestyle = -
   marker = 
   markersize = 4

   [K0260020_QH]
   label = Chadrac
   color = 0.4,0.6,1.0

   [K0550010_QH]
   label = Bas-en-Basset
   color = 0.0,0.0,0.4


.. figure:: ../_static/hydro.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure hydro.png


:blue:`Création de la figure de type hydro à partir des données au format pyspc des séries listées dans data/_bin/plotCsvData/in/chadrac_bas.txt pour la grandeur QH sur la période du 2008103100 au 2008110323. Les données sont lues depuis le répertoire data/_bin/plotCsvData/in/hydro et la figure est créée dans le répertoire data/_bin/plotCsvData/out.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -I data/_bin/plotCsvData/in/hydro -l data/_bin/plotCsvData/in/chadrac_bas.txt -n QH -F 2008103100 -L 2008110323 -O data/_bin/plotCsvData/out -C pyspc -t hydro


Fichier de stations : data/_bin/plotCsvData/in/chadrac_bas.txt

.. code-block:: text

   K0260020
   K0550010



.. figure:: ../_static/chadrac_bas_2008103100-2008110323.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure chadrac_bas_2008103100-2008110323.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/hydrolimni.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/hydrolimni.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   plottype = hydro_limni
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   filename = hydrolimni
   verbose = False
   dpi = 150
   format = png
   title = Bas
   xtitle = temps
   xlim = 2008103100,2008110500
   xfmt = d/m/YnH:M
   xminor = 0,25,6
   ytitle1 = debit ($m^3.s^{-1}$)
   ytitle2 = hauteur ($m$)
   legend = 0
   lfontsize = 8
   xfontsize = 8
   yfontsize = 8
   tfontsize = 12

   [defaut]
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/hydrolimni
   firstdatetime = 2008103100
   lastdatetime = 2008110500
   color = 0.0,0.0,0.0
   linewidth = 2
   linestyle = -
   marker = 
   markersize = 4

   [K0550010_HH]
   label = Bas (H)
   color = 0.4,0.6,1.0

   [K0550010_QH]
   label = Bas (Q)
   color = 0.0,0.0,0.4


.. figure:: ../_static/hydrolimni.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure hydrolimni.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/hyeto.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/hyeto.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   plottype = hyeto
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   filename = hyeto
   verbose = False
   dpi = 150
   format = png
   title = Haut bassin de la Loire
   xtitle = temps
   xlim = 2014110100,2014111000
   xfmt = d/m/YnH:M
   xminor = 0,25,6
   ytitle = prcp ($mm.h^{-1}$)
   legend = 0
   lfontsize = 8
   xfontsize = 8
   yfontsize = 8
   tfontsize = 12

   [defaut]
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/hyeto
   firstdatetime = 2014110100
   lastdatetime = 2014111000
   color = 0.0,0.0,0.0
   linewidth = 1
   linestyle = -
   marker = 
   markersize = 4

   [43091005_PH]
   label = LES ESTABLES
   color = 0.2,0.6,1.0
   facecolor = 0.2,0.6,1.0

   [43130002_PH]
   label = MAZET-VOLAMONT
   color = 1.0,0.0,0.4


.. figure:: ../_static/hyeto.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure hyeto.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/reservoir_H.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/reservoir_H.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   tfontsize = 14
   xtitle = temps
   xlim = 2016112001,2016112800
   plottype = reservoir
   lfontsize = 8
   title = Lignon du Velay
   format = png
   ytitlez = hauteur relative ($m$)
   xfontsize = 8
   xminor = 0, 25, 6
   xfmt = d/m/YnH:M
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   verbose = False
   ytitleq = debit ($m^3.s^{-1}$)
   filename = reservoir_H
   legend = 0
   dpi = 150
   yfontsize = 8

   [defaut]
   firstdatetime = 2016112001
   color = 0.0,0.0,0.0
   linestyle = -
   lastdatetime = 2016112800
   linewidth = 1
   markersize = 0
   marker = 
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/reservoir

   [K0403010_QH]
   color = 0.2,0.2,0.2
   label = Chambon-sur-Lignon

   [K0433020_HH]
   color = 0.2,0.2,0.6
   label = La-Valette

   [K0433030_HH]
   color = 1.0,0.2,0.0
   label = La-Chapelette

   [K0433030_QH]
   color = 0.8,0.0,0.0
   label = La-Chapelette sortant


.. figure:: ../_static/reservoir_H.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure reservoir_H.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/reservoir_Z.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/reservoir_Z.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   tfontsize = 14
   xtitle = temps
   xlim = 2016112001,2016112800
   plottype = reservoir
   lfontsize = 8
   title = Grangent
   format = png
   ytitlez = cote ($mNGF$)
   xfontsize = 8
   xminor = 0, 25, 6
   xfmt = d/m/YnH:M
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   verbose = False
   ytitleq = debit ($m^3.s^{-1}$)
   filename = reservoir_Z
   legend = 0
   dpi = 150
   yfontsize = 8

   [defaut]
   firstdatetime = 2016112001
   color = 0.0,0.0,0.0
   linestyle = -
   lastdatetime = 2016112800
   linewidth = 1
   markersize = 0
   marker = 
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/reservoir

   [K0550010_QH]
   color = 0.2,0.2,0.2
   label = Bas-en-Basset

   [K0600010_ZH]
   color = 0.2,0.2,0.6
   label = Grangent

   [K0600010_QH]
   color = 0.2,0.6,1.0
   code = K0600010
   label = Grangent sortant


.. figure:: ../_static/reservoir_Z.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure reservoir_Z.png


:blue:`Création de la figure selon le fichier de condiguration data/_bin/plotCsvData/cfg/subreach.txt.`

.. container:: cmdimg

   .. container:: cmdline

      plotCsvData.py -c data/_bin/plotCsvData/cfg/subreach.txt


.. code-block:: cfg

   [figure]
   plottype = subreach
   dirname = data/_bin/plotCsvData/out
   filename = subreach_aron
   verbose = False
   dpi = 150
   format = png
   title = Evenement mars 2020
   xlim = 2020030400,2020031000
   xtitle = temps
   xfmt = Y-m-dnH:M
   xminor = 0,25,6
   ytitlep = précip. ($mm.h^{-1}$)
   ytitleq = débit ($m^3.s^{-1}$)
   ytitleh = hauteur ($m$)
   legend = 4
   lfontsize = 8
   xfontsize = 8
   yfontsize = 8
   tfontsize = 10

   [defaut]
   inputdir = data/_bin/plotCsvData/in/subreach
   firstdatetime = 2020030400
   lastdatetime = 2020031000
   color = 0.0,0.0,0.0
   linewidth = 1
   linestyle = -
   marker = 
   markersize = 4

   [K1773010_QH]
   color = tab:blue
   label = Verneuil (Q)

   [K177301001_HH]
   color = tab:cyan
   label = Verneuil (H)

   [58267004_PH]
   color = tab:red
   label = SAINT-SAULGE-SPC

   [58306001_PH]
   color = tab:orange
   label = VERNEUIL-SPC


.. figure:: ../_static/subreach_aron.png
   :alt: Figure
   :figclass: figurecentre

   Figure subreach_aron.png



